

 Ďalši moji zástavku jsem si udělal asi měsíc na Španielském ostrově Mallorca,nebo jako chcete ostov nemců,jako Ibiza patři italům.Myslím tím,že je tam hodně Nemců co tam žiji,co tam vlastní své Finci ,nebo právě renovuji či stavěji od základů.A při svých potulcích sem mněl jedineční příležitost byť prři zrodu jedné z nich a to u rodiny šefa JP Morgan paná Dr. Karla-Georga Altenburga. 
   
 Musím podotknout,že je to super ostrvo a moc se mi tam líbilo a kdýž se dostanu do velké pětky budu i já mít svoji Fincu na Mallorce. 
   
 Turisté bývají často zmateni různými názvy Mallorcy: původní, tradiční název ostrova je Mallorca, který je používán místními obyvateli a znázorňuje či vysvětluje pulsující dobrodružný život a kulturu, kterou je na Mallorce možno nalézt skoro kdekoli. Zatímco naopak Majorca je název, který přijali cizí návštěvníci, pro které bylo těžké vyslovit původní název ve španělštině. 
 Místní obyvatelé a domorodci na Mallorce jsou nejspíš jedni z nejpohostin­nějších ve Středozemí, je to tady něco jako tradice, který je většinou přičítána rozsáhlé historii obchodníku, útočníků a turistů. Fakt je, že turismus na Malorce je velice lukrativní průmysl a podněcuje místní obyvatele, aby vytvářeli vřelé a přívětivé prostředí pro cizince. Velice příjemným zážitkem může být třeba návštěva některé z místních restaurací či taveren, kde jsou turisti často srdečně přivítáni sborovým pozdravem – „Bon dia!“ 
 Mallorca, jako mnoho Středozemních míst, ještě stále drží starý rituál polední pauzy, který obvykle trvá okolo 3 hodin. Malorčané milují neuspěchaný a pohodlný život a tak veškeré své nákupy a jiné pochůzky obstarávají až večer. Přináší jim to čas na relaxování, na popovídání si s přáteli a vyhnou se také těm nejteplejším hodinám, ve kterých nikdo z místních nevyhledává žádnou práci nebo jinou náročnou aktivitu. 
 Ačkoliv se Mallorce podařilo udržet si mnoho ze starobylé architektury a prostředí, posledních 20 let rozsáhlého růstu si vzalo svoji daň. Palma Nova a Magalluf jsou vrcholné případy městského životního stylu, který se vyvinul ve Středozemí, a který je, dalo by se říct, skoro zcela závislý na příjezdu zahraničních návštěvníku, který očekávají stejný komfort a prostředí, jaké mají doma, ale v teplejším podnebí. Nicméně časy se mění a tempo růstu začíná zpomalovat, i díky místním úřadům, které se pokoušejí snižovat množství nových a narušujících staveb a uchovat alespoň některé místní půvaby a památky. 
 Místa k navštívení 
 Mallorca je ostrov se zajímavou historií a s mnoha místy, které musíte navštívit. My zde uvedeme pouze pár nejdůležitějších a podle nás i nejkrásnějších  
 Palma 
 Palma je město kontrastů, staré památky střídají nové budovy a to vše je ozdobeno palmami, které lemují skoro každou ulici. Jakmile vstoupíte do města v jeho historičtější části, naskytne se vám pohled na masivní Gothic Cathedral. Stavěla se celých 300 let a její výstavba byla zahájena roku 1229 králem Jaumem I. Boční uličky kolem katedrály poskytují možnost pro příjemnou procházku naskrz pravou Mallorcou a můžete zde poznat španělský životní rytmus a styl. 
 Stará čtvrť je pulsující uspěchané místo s dlážděnými ulicemi, cestami lemovanými stromy a hojností módních butiků. Místní atmosféru lze nejlépe poznat například z rychlosti chůze, ale varujeme vás, v hlavní sezóně bude velmi těžké najít nějaký tichý koutek daleko od neustálého toku lidí a od obchodů se suvenýry.  Kolem skoro každého rohu ve staré čtvrti se nachází kostely, ze kterých většina sloužila původně jako židovské chrámy. Po dobytí Malorky Jaumem I. byla většina synagog a mešit zničena nebo přeměněna na křesťanské účely. 
 Palma, jako vetšina jiných středozemských destinací má své vlastní trhy s obchody, ale pokud se budete zamýšlet nad tím tyto trhy navštívit a něco si zde koupit, běžte raději dříve, před jedenáctou hodinou abyste se vyhnuly frontám a zácpám, protože ty jsou zde v odpoledních hodinách na denním pořádku. A až budete procházením se mezi stánky a obchůdky znaveni, můžete si zajít na příjemný oběd na Calle Apuntadores – ulici, která je vyhlášená svými bary, kavárnami a výbornými restauracemi. 
 Nejpopulárnější svátek zde v Palmě nastává vždy na Velký Pátek o Velikonocích. V této době pochoduje ulicemi města obrovský několikatisícový průvod lidí. Všichni mají na sobě volné roucho, vysoké špičaté klobouky a masky a každý nese svíčku. Vytváří to sice poněkud hrůzostrašnou atmosféru, ale opravdu stojí za to zajít se na průvod podívat, pokud jste na ostrově právě v tuto dobu. 
 A nakonec něco málo praktických rad – je užitečné si zapamatovat, že může být poněkud těžké najít místo na parkování a dopravní strážníci se nestydí rozdávat parkovací pokuty. Turisti by měli být také opatrní a hlídat si svá osobní zavazadla, protože se zde vyskytuje velké množství kapsářů a drobných zlodějíčku (ostatně skoro jako v každém větším evropském městě). Zvláštní pozor si dejte hlavně v autobusech, protože to je místo, kde kapsáři nejvíce „útočí“. A také se mějte na pozoru před ženami prodávajícími karafiáty, protože mohou překvapivě rychle „zatočit“ s vaší peněženkou. 
 Palma – Hrad Bellver 
 Hrad Bellver se nachází západně od centra Palmy, byl vybudován roku 1229 na popud krále Jauma I. a od této doby slouží jako panovnické sídlo. Hrad se může pochlubit tím, že v jeho komnatách přebýval i Charles I.a ze současnosti královna Anglie – Elizabeth II, král Juan Carlos a královna Sofie ze Španělska a je taktéž domovem kolekce Klasicistických soch a sousoší.  Otevírací hodiny: 
 Mimo sezónu (Říjen – Březen) 
 
 Pracovní dny: 8.00 – 20.00 
 Neděle a svátky: 10.00 – 17.00 
 
 Hlavní sezóna (Duben – Září) 
 
 Pracovní dny: 8.00 – 21.00 
 Neděle a státní svátky v dubnu, květnu, červnu a září: 10.00 – 19.00 
 Neděle a státní svátky v červenci a srpnu: 10.00 – 14.00 a 16.00 – 20.00 
 
 Puerto D'Alcúdia 
 Tento přístav je velice turisticky populární hlavně díky jeho 10km dlouhé zlaté písčité pláži a obrovskému množství příjemných restaurací, kaváren a barů. Přístav se nachází 2km směrem na jih od města Alcúdia a je frekventovanou zastávkou jak pro luxusní jachty tak i pro menší soukromé lodičky. 
 Puerto D'Alcúdia je turisticky nejnavštěvovanější místo v Alcúdijském zálivu a pro své čisté a uspořádané uličky a ideální umístění je domovem pro desítky vodních sportů a pro rybaření. Blízko se nachází také chráněná bažinatá oblast, která je populární hlavně kvůli výskytu mnoha druhů ptáků, ryb a obojživelníků. 
 Jeskyně De Campanet 
 Jeskyně de Campanet jsou pravděpodobně jedny z nejmenších, které můžete nalézt na ostrově Mallorca, ale také jedny z nejvelkolepějších. Nachází se 40km severně od Palmy a pouze 3km směrem na sever od městečka Camponet. Návštěva těchto jeskyní bude určitě hodnotná podívaná a doporučila bych ji asi každému typu turistů, navzdory poměrně drahému vstupu. Jeskyně byly objeveny roku 1945 a to čistě pouhou náhodou – uskutečnil se zde průzkum kvůli hledání podzemních zdrojů vody a při něm byla ve skále objevena malá díra, která vzbuzovala zájem díky neobvyklému proudění vzduchu. Jakmile byla díra rozšířena, geologové si uvědomili, že se zde nachází jeskyně, která je unikátní pro některé její formace a po 3 letech dalšího vykopávaní byl areál konečně zpřístupněn veřejnosti. 
 Otevírací hodiny: 10.00 – 18.00 (mimo sezónu), 10.00 – 19.00 (v sezońě) 
 Kromě návštěvy podzemního jeskynního systému, někteří turisté rádi zavítají i do městěčka Campanet, aby se mohli podívat na kostel Svatého Michala. Ten byl vybudován roku 1220 a byl jedním z mála kostelů, kterým se podařilo udržet jejich křesťanskou orientaci i během Arabské okupace. 
 Pollença 
 Toto tiché městečko, plné typických španělských rysů, může návštěvníkům nabídnout hojnost kulturních a historických památek. Je to taktéž místo každoročního festivalu klasické hudby, který se koná vždy během léta a přitahuje i mezinárodní hudebníky na nejvyšší úrovni. 
 Další událostí, která zde přitahuje zájem turistů a domorodců je „Davallament“ – náboženská demonstrace, která se koná vždy na Velký Pátek. Portrét Kristova těla je snesen z El Cavaria, po 365 schodech, které směřují dolů z hlavního městského kostela. Kristovo tělo je sneseno před obrovský zástup, který tiše stojí a čeká, zatímco bubny odbíjejí úmrtní pochod.  Z těchto 365 schodů každý znázorňuje jeden den v roce a kostel je slavný hlavně pro jeho portrét Panny Marie, který byl vytvořen ve 13 století a který rozhodně musíte vidět.  Trhy se v Pollence konají každou sobotu a zadávají příčinu pro návštěvníky, aby „probádali“ město, obdivovali nádherné výhledy na přístav z vrcholku schodů a podívali se na Římany vybudovaný akvadukt. 
 Pokud navštívíte Mallorcu během srpna, tak bych vám rozhodně doporučila jít se podívat na místní bitvu, která oslavuje vítězství nad tureckými piráty – konfliktem, který byl veden zvráceným tureckým Kapitánem Dragutem. Domorodci si tuto slavnou událost připomínají vždy 2. srpna. 
 Port de Pollença 
 Přístav Pollença se nachází asi 8 km od tohoto města a původně byl malou rybářskou vesničkou, která se však časem rozrostla na městečko nadšené a prosperující z turismu. Nachází se zde malý, skvostný záliv ve tvaru podkovy s mělkou vodou, který je ideální hlavně pro rodiny s malými dětmi. Záliv je navíc chráněný obrovským horským masivem, který skýtá příležitosti k procházkám s nádhernými výhledy. 
 Stejně jako Puerto D'Alcúdia je tento přístav domovem pro luxusní jachty, které jsou sem přitahovány hlavnš množstvím rybích restaurací, které bývají vyhlášené jako jedny z nejlepších na Mallorce. 

